#########################################
### длина окружности башни: по умолчанию 16
w:22
#########################################
# тип башни: по умолчанию false
continuous:true
#########################################



#########################################
# атласы
#########################################

# атлас для бэкграунда.
#
# должен содержать тайлы:
# 1. sea - для низа 
# 2. bluesky - для верха
#
bg_atlas:game/bg_atlas1.atlas

# атлас для замощения башни.
# должен содержать тайлы:
#
# если continuous=true
# 1. ожидается наличие N=tower_tile_count_v*tower_tile_count_h тайлов  
# 2. имена тайлов в формате tile_back<x>x<y> и tile_front<x>x<y>, где <x> и <y> позиции тайлов на карте (от 0 до N-1)
# если карта больше, чем кол-во тайлов по какой-то оси, то они будут циклически повторяться 
#
# если continuous=false
# 1. tile_back - для заднего тайла 
# 2. tile_front - для переднего тайла (с альфа каналом)
#
# таким образом, можно получить эффект параллакса
#
tower_atlas:game/tower_atlas2.atlas

# атлас для айтемов.
# должен содержать все тайлы айтемов (см. примеры в items_atlas1.atlas для обычной башни и items_atlas2.atlas для continuous башни):
items_atlas:game/items_atlas2.atlas

#########################################


#########################################
# эти параметры влияют на то, как будут выглядеть тайлы башни 
#########################################

# количество логических кирпичеков в одном тайле башни. 
# по высоте: 1 кирпич == 1 пункт на карте == 1 строка в разметке башни
# т.е. этот параметр определяет насколько "сплюснут" по оси Y будет тайл
# и еще, если тайл разделить (раскрасить) на bricks_in_tile равных кусков, то один кусок будет равен 1 пункту карты 
bricks_in_tile:2

# количество тайлов в одном кэше.
# любой экран по высоте может содержать не более 20 кирпичей
# одновременно на экране показываются три кэша: верхний, текущий и нижний
# чтобы не было пустоты, нужно подбирать параметры так, чтобы высота кэша (tiles_in_cache*bricks_in_tile) была не менее 10ти кирпичей
tiles_in_cache:4

# эти два параметра управляют:
# 1. насколько гладая будет башня (башня будет иметь tower_num_edges * tower_num_edges_for_texture граней)
# 2. как будет замаплена текстура на башню (кол-во циклов текстуры будет равно tower_num_edges)
# например, если tower_num_edges:1, а tower_num_edges_for_texture:8, то текстура будет описана 1 раз вокруг всей башни, граней будет 8.  
tower_num_edges:2
tower_num_edges_for_texture:10

# высота лепестков (в кирпичиках)
tower_petal_height:6

# смещение лепестков вниз на tower_petal_offset кирпичиков
tower_petal_offset:2

# гладкость поверхности башни по вертикали. при высокой частоте волн искажения следует ставить наименьший параметр (0.01 нормально), 
# при низкой можно ставить значение побольше (0.05), чтобы сэкономить на кол-ве вершин
tower_step_vertical:0.07

# расстояние между тайлом заднего плана и тайлом с альфа-каналом (относительно радиуса)
tower_gap_between_tiles:0.0

# эти параметры tower_surface_xxx отвечают за искажение поверхности башни
# tower_surface_y_xxx - за искажение по вертикали
# tower_surface_angle_xxx - за искажение по горизонтали
# ВНИМАНИЕ!!! максимальный предел амплитуды колебаний должен быть не более 0.3 (приблизительно) относительно радиуса башни. иначе будет не круто
# но и такой предел дает большой видимый эффект

# амплитуда волн по Y (относительно радиуса башни)
tower_surface_y_amplitude:0.2

# частота волн по Y
tower_surface_y_sin_coef:6.1
tower_surface_y_cos_coef:10.1

# амплитуда волн по гризонтали (относительно радиуса башни)
tower_surface_angle_amplitude:0.2

# частота волн по горизонтали
tower_surface_angle_sin_angle_coef:3.0
tower_surface_angle_sin_y_coef:2.0

#########################################


#########################################
# размеры платформ 
#########################################

# очень важный параметр!
# это высота кирпича (или 1 пункта карты) относительно длины единичного сектора окружности, который равен 2*PI / w
# чем больше это значение, тем больше все на башне будет "вытянуто" по оси Y (пространства между платформами будет больше)   
brick_height_scale:0.6

# "толщина" платформы относительно высоты 1 кирпича
platform_height_scale:0.5

# "ширина" платформы (относительно радиуса башни)
platform_depth:0.55

# зазор между поверхностью башни и платформой (относительно радиуса башни)
platform_gap:0.4

# плавность линии для платформ, чем меньше значение, тем плавнее (больше вершин), 
# чем больше значение, тем платформа будет более грубая (но меньше вершин)
# 0.25 близко к оптимальному 
platform_smoothness:0.25

# "волнистость" платформы, амплитуда (относительно радиуса)
platform_amplitude:0.04

# "волнистость" платформы (частота колебаний)
# только четные числа
platform_cуcles:8

# "волнистость" платформы, амплитуда наклона по Z (в радианах)
platform_incline_amplitude:0.1963495408

# "волнистость" платформы (частота колебаний наклона по Z)
platform_incline_cycles:4

# следует ли платформам повторять контур искажения башни по горизонтали и вертикали
# дело в том, что при высокой частоте волн, главный герой будет слишком дергаться при движении
# ВНИМАНИЕ! если амплитуда достаточно велика, дорога может "наехать" на поверхность башни
platform_follow_tower_surface_distortion_angle:false
platform_follow_tower_surface_distortion:true

# название профиля для платформ (должен находиться в items/items_shapes.json)
platform_shape_name:step_shape

#########################################

#########################################
# параметры некоторых айтемов
#########################################
eye_scale:1.9
ball_scale:1.8
vagon_scale:1.2
pogo_scale:0.8
lift_scale:0.75
mosquito_scale:0.45

# скорости перемещения главного героя Пого
pogo_move_vel_x:3.9
pogo_move_accel_x:1.5
pogo_jump_vel_x:3.5
pogo_jump_height:3.3

# "гладкость" отверстия для двери (будет создано door_hole_smoothness+1 вершина)
door_hole_smoothness:8

# "гладкость" дверной коробки (кол-во вершин на линии изгиба дверной коробки)
door_frame_smoonthness:16

# "круглость" дверной коробки в сечении (кол-во вершин) 
door_frame_roundness:16
 
# радиус дверной коробки (относительно радиуса башни)
door_frame_radius:0.15


# "гладкость" труб (кол-во секций по вертикали)
pipe_smoonthness:3

# "круглость" трубы в сечении (кол-во вершин) 
pipe_roundness:8

# радиус трубы (относительно радиуса башни)
pipe_radius:0.15

# амплитуда колебаний радиуса трубы (относительно pipe_radius)
pipe_radius_amplitude:0.25

# частота колебаний радиуса трубы
pipe_radius_cycles:8

#########################################

#########################################
# только для башни continuous=true 
#########################################
tower_tile_count_v:1
tower_tile_count_h:7
#########################################

#########################################
# освещение 
#########################################
# тип освещения: dl - Directional Light; pl - Point Light; sl - Spot Light
light_type:pl

# составляющая отраженного света
light_ambient:0.2

# составляющая для блика
light_specular_exp:256.0

# только для Spot Light. степень рассеивания
light_spot_exp:2.0

# только для Spot Light. косинус максимального угла отклонения от вектора направления света (по умолчанию cos(45 град))
light_spot_cos_cutoff:0.70710678118654752440084436210485 

# расстояние между источником света и поверхностью башни (радиус башни всегда =0.5) 
zipperfly_distance_from_base_radius:3.8

# скорость следования источника света за главным героем пооси X (по умолчанию 4.0)
zipperfly_movement_alpha_x:9.0

# скорость следования источника света за главным героем пооси Y (по умолчанию 3.0)
zipperfly_movement_alpha_y:3.0

# макс. и мин. отклонение источника света от главного героя по оси X (по умолчанию от 0.3 до 0.3)
zipperfly_distance_min_x:0.1
zipperfly_distance_max_x:0.1

# макс. и мин. отклонение источника света от главного героя по оси Y (по умолчанию от 0.0 до 0.3)
zipperfly_distance_min_y:3.7
zipperfly_distance_max_y:3.8
#########################################

#########################################
# начальные состояния StepTogglerItem и ButtonForPlatformItem
# on - включена; off - выключена
button1:off
button2:on
button3:on
#########################################


r:000:                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               
r:000:                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               
r:000:                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               
r:000:                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               
r:000:                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               
r:000:                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               
r:000:                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               
r:000:                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               
r:000:                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               
r:000:                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               
r:000:                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               
r:000:                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               
r:000:                                                                                                     R                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                         
r:000:                                                                                           -----------                --------------                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                           
r:000:                                                                                          -                                         -                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          
r:000:                                                                                         -                                           -                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                         
r:000:                                                                                        -                                             -                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        
r:000:                                                                                       -  H                                            -                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                       
r:000:                                                                                      -                                                 -                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                      
r:000:                                                                                     -                                                   -                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                     
r:000:                                                                                    -                                                     ---------                                         ---------------------------                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                  
r:000:                                                                         ---       -                                                                                                       -                           -                                                                                                                                                                                                                                                                                                                         
r:000:                                                                            --    -                                                                                                       -                             -                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        
r:000:                                                                              -  -                                                                                                       -                               -                                                                                                                                                                                                                                                                                                                       
r:000:                                                                               --                                        V V                                                            -                                 -                                                                                                                                                                                                                                                                                                                      
r:000:                                                                                                                                             V                                          -                                   -                                                                                                                                                                                                                                                                                                                     
r:000:                                                                                   V                               k                                                                  -                                     -                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    
r:000:                                                                                                           ---------                -------------------                              -                                       -                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               
r:000:                                                                                                         --                                            -                            -                                         -                                                                                                                                                                                                                                                                                                                     
r:000:                                                                                                        -                                               -                          -                                           -                                                                                                                                                                                                                                                                                                                   
r:000:                                                               --                                      -              -----------  a                     -                        -                                             -                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    
r:000:                                                              -  --                                   -                          ---                      -                      -                                               -                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    
r:000:                                                             -     -                                 -                                                     -                    -                                                 -                                                                                                                                                                                                                                                                                                                  
r:000:                                                            -       -                               -                                                       -                  -                                                   -                                                                                                                                                                                                                                                                                                                 
r:000:                                                           -         -                             -                                                         -                -                                                     -                                                                                                                                                                                                                                                                                                                
r:000:                                                          -           - q                        --                                                           -              -                                                       -                                                                                                                                                                                                                                                                                                                
r:000:                                                         -             -----------              -                                                              -            -                                                         -                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    
r:000:                                                        -                         ---          -                                                                -          -                                                           -                                                                                                                                                                                                                                                                                                               
r:000:                                                       -                             -        -                                                                  -        -                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                         
r:000:                                                      -                               -      -                                                                    -      -                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          
r:000:                                                     -                                 -    -                                                                      -    -                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                           
r:000:                                                    -                                   -  -                                                                        -  -                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                            
r:000:    P                                              -                                     --                                                                          --                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                             
r:000:                                                  -                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                            
r:000:          R            -----------------------   -                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                      
r:000:-----------------------                       ---                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        
r:000:                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               
r:000:                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               
r:000:                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               
r:000:                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               


meta:-:StepItem;DEFAULT
meta:~:StepItem;FALSY
meta:|:PipeItem

meta:A:DoorWithPadLockItem;1
meta:B:DoorWithPadLockItem;2
meta:C:DoorWithPadLockItem;3
meta:D:StepTogglerItem;1
meta:E:StepTogglerItem;2
meta:F:StepTogglerItem;3

meta:H:EyeItem;2;0

meta:O:BallItem;1

meta:P:PogoItem

meta:R:DoorItem

meta:V:EyeItem;0;2

meta:Z:FinishDoorItem

meta:0:KeyItem;1
meta:1:KeyItem;2
meta:2:KeyItem;3
meta:3:ButtonForPlatformItem;1
meta:4:ButtonForPlatformItem;2
meta:5:ButtonForPlatformItem;3

meta:a:LiftItem;3;6
meta:b:LiftItem;4;6
meta:c:LiftItem;5;6
meta:d:LiftItem;6;6
meta:e:LiftItem;7;6
meta:f:LiftItem;8;6
meta:g:LiftItem;9;6
meta:h:LiftItem;10;6
meta:i:LiftItem;11;6
meta:j:LiftItem;12;6
meta:k:LiftItem;13;6
meta:l:LiftItem;14;6
meta:m:LiftItem;15;6
meta:n:LiftItem;16;6
meta:o:LiftItem;17;6
meta:p:LiftItem;18;6
meta:q:LiftItem;19;6
meta:r:LiftItem;20;6
meta:s:LiftItem;21;6
meta:t:LiftItem;22;6
meta:u:LiftItem;23;6
meta:v:LiftItem;24;6
meta:w:LiftItem;25;6
meta:x:LiftItem;26;6
meta:y:LiftItem;27;6
meta:z:LiftItem;28;6
